匯控全球裁員4750人 只要針對高層

匯控(00005)宣布范寧已退任集團行政總裁及董事職位後，《華爾街日報》引述消息人士指，該集團將裁員最多2%。以該行全球237,685名員工計算，即裁員約4,750人。

報道指，匯控財務董事邵偉信Ewen Stevenson在一次採訪中表示，裁員行動將針對高層員工，削減該行4%的員工工資成本。集團指，今年遣散成本將高達6.5億至7億美元。

受中美貿易摩擦等緊張局勢影響，部分客戶的貿易及投資有限，集團指出，由於包括美國降息在內的不利因素，明年美國業務的有形資產回報率將難以達到6%的目標。

200%令政府中央收皮(和平合法易過長期罷工)

德銀法興之後....